\documentclass[twocolumn]{article}
\usepackage{graphicx}

\title{\vspace{-2cm}
The Euler Spiral\\ 
A beautiful plot of the Fresnel integrals
}
\author{Andreas Buchgraitz Jensen}

\begin{document}
\maketitle

\noindent
Eulerspiralen genereres ved at plotte de to Fresnel integraler som $S(x)$ vs $C(x)$, hvor Fresnel integralerne er defineret som:
\begin{eqnarray}
	S(x) = \int_0^x\sin(t^2)\, dt\\
	C(x) = \int_0^x\cos(t^2)\, dt
\end{eqnarray}

Sinus og cosinus funktionerne kan defineres igennem differential ligningen:
\begin{equation}
	y(x)'' = -y(x)
\end{equation}
med begyndelsesværdier:
\begin{eqnarray}
	y(0) = 0 \\
	y(0) = 1
\end{eqnarray}
for henholdsvist sinus og cosinus funktionerne. Beregningerne heraf kan gøres mere stabile med at indse den $2\pi$-periodiske natur af funktionerne. Hvilket kan reducerer det nødvendige integrale interval til (evt. gentagende gange):
\[x \in [0,2\pi]\]
Den periodiske natur er beskrevet som:
\begin{eqnarray}
   \cos(x+2\pi) = \cos(x) \\
   \sin(x+2\pi) = \sin(x)
\end{eqnarray}

Sinus og cosonus er plotted herunder på figur~\ref{fig:SinCos}

\begin{figure}[ht!]
	\input{SinCos.tex}
	\caption{sin($x$) og cos($x$) med tabel data}
	\label{fig:SinCos}
\end{figure}

På figur~\ref{fig:Fresnel} Er de to Fresnel integraler plotted, i modsætning til sin/cos er der ingen periodicitet til at reducerer argument intervallet.
\begin{figure}[ht!]
	\input{Fresnel.tex}
	\caption{De to Fresnel integraler med tabel punkter}
	\label{fig:Fresnel}
\end{figure}

Som nævnt i starten opnås Euler spiralen ved at plotte de to Fresnel integraler som hhv. første og anden akse. Dette er gjort i figur~\ref{fig:EulerSpiral}.
\begin{figure}[ht!]
	\input{EulerSpiral.tex}
	\caption{Eulerspiralen}
	\label{fig:EulerSpiral}
\end{figure}


\end{document}
